<progetti>
    <progetto>
        <titolo>Tesi di Laurea</titolo>
        <descrizione>        										
            Analisi dei Social Network: Implementazione di nuovi algoritmi
            per il problema dell’Influence Maximization
            Il problema dell’Influence Maximization
            consiste nel cercare i nodi più influenti
            in un Social Network.
            Il lavoro di tesi ha portato alla realizzazione 
            di due nuovi algoritmi che risolvono il problema.
            GLi algoritmi sono stati implementati usando C++. 
            In seguito alla tesi è stato realizzato un articolo
            per la conferenza aica2013.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>Software per la scoperta di pattern nei dati e il clustering sui dati</titolo>
        <descrizione>
            Il progetto svolto in un team di tre persone 
            nell'ambito del data mining, 
            consiste nell'uso dell'algoritmo "Apriori" per 
            la scoperta di pattern nei dati e
            nell'uso dell'algoritmo "Kmeans" per il clustering sui dati.
La realizzazione del progetto è stata fatta in Java.</descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>MoveRobot</titolo>
        <descrizione>
            Sistema esperto per il movimento di un robot in
            un'ambiente sconosciuto
            Il Progetto è stato sviluppato in maniera autonoma in
            ambito universitario.
            Consiste nell'analisi e implementazione 
            di un sistema esperto per la gestione, 
            attraverso l'uso del paradigma logico, 
            del movimento di un robot in ambienti sconosciuti 
            e che cambiano dinamicamente nel tempo.
            L'implementazione è stata realizzata usando
            Java e CLIPS.   
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>librerie per la gestione e realizzazione di Strutture Dati</titolo>
        <descrizione>							
            Matrici, Liste, Pile, Code, Alberi Binari, Alberi n-ari, Grafi, Code con Priorità, Dizionari
            Le libreire sono state sviluppate in C.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>Sailing</titolo>
        <descrizione>	 
            App per iPhone
            Il progetto è stato realizzato in un team.
            L'app ha come target le barche a vela, 
            il suo scopo è quello di simulare la bussola 
            usando il gps, in modo da evitare gli errori dovuti alla 
            bussola magnetica e di segnare la rotta in navigazione.
            La realizzazione è stata fatta in Objective-C 
            con l'uso di XCode.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>AllarmSensor</titolo>
        <descrizione>
            App per Windows Mobile
            L'app è stata realizzata in coppia
            e ha come scopo quello di gestire eventuali anomalie 
            (temperatura alta, pericolo, errori dei sensori, ecc..)
            in un laboratorio usando un dispositivo mobile.
            Il progetto consiste in una parte di analisi requisiti
            e UML e successiva realizzazione in C\# per windows mobile.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>HyperRace 2097</titolo>
        <descrizione> 
            Videogame di corse con moto futuristiche
            HyperRace 2097 è un videogioco di moto
            realizzato in coppia con l'uso di Unity3D.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>Strutture Dati e Algoritmi in Scilab e Haskell</titolo>
        <descrizione>
            Realizzazione di strutture dati e algoritmi matematici
            attraverso l'uso del paradigma funzionale.
        </descrizione>
    </progetto>
    <progetto>
        <titolo>Progetti con Arduino</titolo>
        <descrizione> 
            Realizzazione per hobby di piccoli progetti 
            con Arduino.
        </descrizione>
    </progetto>
</progetti>